@肌肉萎缩指骨骼肌体积的缩小，可由于肌纤维变细或消失，是许多神经肌肉疾病的重要症状和体征。应注意有无废用性因素（如骨折石膏固定后、关节病或其他疾病长期卧床影响肢体活动等原因引起）。#
@局限于一侧大鱼肌的肌萎缩（好发于中年妇女，以大鱼肌桡侧为主），不伴肌束颤动，病程进展缓慢，手掌疼痛在劳动后症状加重，局部感觉异常，腕关节腹侧压痛#腕管综合征
@大鱼际肌萎缩伴拇指外展及对掌运动不能（“猿手”），手掌平坦及桡侧掌面和手指感觉异常#正中神经损害
@一侧大小鱼际肌萎缩（偶伴有前臂尺侧腕屈肌萎缩），伴或不伴感觉异常，无肌束颤动，肩关节过渡外展时桡动脉搏动消失#胸廓出口综合征
@拇指内收力弱，不伴肌束颤动，第一、二掌骨间肌萎缩，病程较稳定#腕部尺神经损害（支撑伤或腱鞘囊肿）
@骨间肌伴小鱼际肌萎缩，小指和无名指尺侧感觉减退，呈典型爪形手#尺神经损害
@广泛性骨间肌、蚓状肌、大小鱼际肌萎缩，不伴肌束颤动，有全掌、小指、无名指及其他三指掌侧感觉减退#正中神经和尺神经合并损害（见于损伤累及臂丛神经中、下干）
@一侧大、小鱼际肌和全手萎缩，偶伴肌束颤动，有明显地痛温触觉分离、烫伤疤痕#脊髓空洞症
@一侧大、小鱼际肌和全手萎缩，伴肌束颤动，无感觉异常，逐步进展，由一个肢体发展至两侧肢体的中年起病者#进行性脊肌萎缩症或侧索硬化症
@急性起病，有病毒感染史，不对称的肢体萎缩，无感觉障碍#急性脊髓灰质炎
@进行性单侧肢体萎缩进展性向上发展，起病2～4年后稳定，萎缩手肌常有肌束颤动，暴露在寒冷中则僵硬，不伴其他神经系统异常的症状和体征，其余三个肢体正常#单肢肌萎缩
